[
  {
    "id": "IBEX_20_016_T1_S02_016",
    "question": "상법상고지의무에관한설명으로틀린것은?\n①고지의무위반사실이보험사고의발생에영향을미치지\n아니하였음이증명된때에는보험자는보험금을지급할\n의무가있다.\n②보험자는고지의무위반사실을안날로부터1월, 계약이\n성립한날로부터5년이지나면보험계약을해지할\n수없다.\n③보험자가서면으로질문한사항은중요한사항으로\n추정한다.\n④보험자가계약당시에고지의무위반의사실을알았\n거나중대한과실로알지못한때에는보험자는그\n계약을해지할수없다.\n손해보험중개사시험- 보험관계법령등- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 4,
    "answer_text": "상법상고지의무"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_017_T1_S02_017",
    "question": "보험계약의부활에관한설명으로틀린것은?\n①해지환금금이지급된경우에도부활이인정된다.\n②보험계약자는중요한사항에대한고지의무를진다.\n③보험계약이해지되어부활할때까지생긴보험사고에\n대하여는보험자는보험금지급책임이없다.\n④부활의청약은보험약관에서정한기간내에하여야\n하지만보험기간이종료하지않아야한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험계약의부활"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_018_T1_S02_018",
    "question": "손해보험에있어서손해액의산정에대한설명중옳은\n것은?\n①보험자가보상할손해액은계약성립시점의목적물\n소재지의가액에의하여산정한다.\n②신품가액에의하여손해액을산정하는약정도가능\n하다.\n③보험자는다른약정이없으면사고발생일로부터10일\n내에보험금을지급하여야한다.\n④손해액의산정비용은피보험자가부담한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "손해보험에있어서손해액의산정"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_019_T1_S02_019",
    "question": "보험목적의양도에관한설명으로틀린것은?\n①보험자가자동차의양수인으로부터양수사실을통지\n받은때에는지체없이낙부를통지하여야하고통지\n받은날부터30일내에낙부의통지가없을때에는\n승낙한것으로본다.\n②피보험자가보험기간중에자동차를양도한때에는\n양수인은보험자의승낙을얻은경우에한하여\n보험계약으로인하여생긴권리와의무를승계한다.\n③선박을양도하면보험자의동의가없는한보험계약은\n종료한다.\n④보험목적의양도에따른권리・의무의이전은대항\n요건없이보험자이외의제3자에대하여효력을\n미친다는것이다수설이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험목적의양도"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_020_T1_S02_020",
    "question": "보험금액과보험가액의관계에관한설명으로옳은것은?\n①당사자간에보험가액을정하지아니한때에는보험\n계약체결당시의가액을보험가액으로한다.\n②손해보험에서보험금액은보험자의보상책임의법률\n상의최고한도액이다.\n③상법은기평가보험의경우사기로인한경우가아닌\n한확정적효력을인정한다.\n④당사자간에약정한보험가액이사고발생시의가액을\n현저하게초과할때에는사고발생시의가액을보험\n가액으로하는데, 현저한초과에대한입증책임은\n보험자에게있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험금액과보험가액의관계"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_016_T1_S02_016",
    "question": "2014년개정상법에대한설명으로옳지않은것은?\n①보험대리상에게보험료수령권, 보험증권교부권,\n청약・해지등의사표시의통지권・수령권을부여하였다.\n②중복보험통지의무위반의효과를법정하였다.\n③상호보험외대표적유사보험인공제관계등에도그\n성질에반하지않는한상법보험편규정을준용하도록\n하였다.\n④손해를야기한제3자가보험계약자또는피보험자와\n생계를같이하는가족인경우에는그가족의고의로\n인한사고인경우를제외하고보험자가대위권을행사할\n수없도록개선하였다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "2014년개정상법"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_017_T1_S02_017",
    "question": "다음(\n)안에들어갈올바른것은?\n보험자는보험계약을체결할때에보험계약자에게보험\n약관을교부하고그약관의중요한내용을설명하여야\n하며, 보험자가이러한의무를위반한경우보험계약자는\n보험계약이성립한날부터( 가)개월이내에그계약을\n( 나)할수있다.\n①(가) 1 , (나) 해지\n②(가) 1 , (나) 취소\n③(가) 3 , (나) 해지\n④(가) 3 , (나) 취소",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음안에들어갈올바른것은?;하며,"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_018_T1_S02_018",
    "question": "다음중판례상약관설명의무의대상이아닌것은?\n①주운전자고지의무제도\n②가족한정특약\n③이혼시종피보험자자격상실에관한조항\n④유상운전면책조항",
    "answer": 3,
    "answer_text": "주운전자고지의무제도;가족한정특약"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_019_T1_S02_019",
    "question": "다음판례의(\n)안에들어갈약관해석방법은?\n보험계약 약관 제5조에서는 암 보험급여의 대상이 \n되는 수술을 특정암 또는 일반암의 치료를 직접적인 \n목적으로 수술을 받는 행위라고만 규정하고 있을 뿐 \n의료계에서 표준적으로 인정되는 수술이라고 제한하고 \n있지 않고, 위 약관에서 수술의 의미를 구체적으로 \n명확하게 제한하고 있지도 않으므로, 가는 관을 대동맥에 \n삽입하여 이를 통해 약물 등을 주입하는 색전술도 \n넓은 의미의 수술에 포함될 여지가 충분히 있고, \n甲 보험회사는 병원에 직접 乙의 치료내용을 확인한 \n후 3년 3개월 동안 19회에 걸쳐 합계 1억 1,400만원의 \n암 수술급여금을 지급해 왔으므로, 乙이 받은 폐색\n전술은 보험계약 약관 제5조의 수술에 해당한다고 \n봄이 상당하고, 이러한 해석론이 약관 해석에 있어서의 \n(  )에도 부합하는 것이다.\n①신의성실의원칙\n②작성자불이익의원칙\n③개별약정우선의원칙\n④객관해석의원칙",
    "answer": 2,
    "answer_text": "약관;제5조에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_020_T1_S02_020",
    "question": "보험가액과보험금액의관계에대한설명으로옳지않은\n것은?\n①보험가액이곧피보험이익의가액이다.\n②미평가보험은보험계약체결당시당사자사이에피\n보험이익의가액에대해아무런평가를하지아니한\n보험으로서,\n이때에는원칙적으로사고발생시의\n가액을보험가액으로한다.\n③단순한초과중복보험의경우에는각보험자는각자의\n보험금액의한도에서연대책임을진다.\n④보험계약자의사기로초과중복보험이발생한경우에는\n그계약은취소할수있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험가액과보험금액의관계"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_016_T1_S02_016",
    "question": "보험계약의 성립에 대한 다음의 내용 중 옳지 않은 것은?\n①보험자가보험계약자로부터보험계약의청약과함께\n보험료상당액의전부또는일부의지급을받은때\n에는다른약정이없으면30일내에그상대방에\n대하여낙부의통지를발송하여야한다.\n②청약에대하여보험자가낙부의통지를해태한때\n에는승낙한것으로추정한다.\n③보험자가보험계약자로부터보험계약의청약과함께\n보험료상당액의전부또는일부를받은경우에그\n청약을승낙하기전에보험계약에서정한보험사고가\n생긴때에는그청약을거절할사유가없는한보\n험자는보험계약상의책임을진다.\n④보험계약은불요식낙성계약이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "성립;대한"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_017_T1_S02_017",
    "question": "보험대리상 등의 권한에 대한 설명으로 틀린 것은?\n①보험대리상은보험계약자로부터청약, 고지, 통지,\n해지, 취소등보험계약에관한의사표시를수령할\n수있는권한이있다.\n②보험대리상은보험계약자에게보험계약의체결, 변\n경, 해지등보험계약에관한의사표시를할수있\n는권한이있다.\n③보험자는상법에규정된보험대리상의권한중일\n부를제한할수있고, 보험자는그러한권한제한을\n이유로선의의보험계약자에게도대항할수있다.\n④보험대리상이아니면서특정한보험자를위하여계속\n적으로보험계약의체결을중개하는자는보험자가\n작성한영수증을보험계약자에게교부하는경우보험\n계약자로부터보험료를수령할수있는권한이있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험대리상등의권한"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_018_T1_S02_018",
    "question": "보험약관의 교부 설명의무에 관한 다음의 내용 중 옳\n지 않은 것은?\n①보험자는보험계약을체결할때에보험계약자에게\n보험약관을교부하고그약관의중요한내용을설\n명하여야한다.\n②체약대리점은약관교부설명의무를부담한다.\n③보험자가약관교부설명의무를위반한경우보험계\n약자는보험증권을받은날로부터3개월이내에계\n약을취소할수있다.\n④면책사고에해당하는경우를확인하라는내용이기\n재된안내문과청약서를보험계약자에게우송한것\n만으로는보험자의면책약관에관한설명의무를다\n한것으로볼수없다는것이판례의태도이다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험약관;교부"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_019_T1_S02_019",
    "question": "타인을 위한 보험에 관한 다음의 설명 중 옳지 않은 것은?\n①타인을위한보험계약은보험계약자가타인의이익\n을위하여타인명의로체결한보험계약을말한다.\n②보험계약자는위임을받거나위임을받지아니하고\n특정또는불특정의타인을위하여보험계약을체\n결할수있다.\n③손해보험계약의경우에그타인의위임이없는때에\n는보험계약자는이를보험자에게고지하여야한다.\n④타인을위한보험에서제1차적인보험료지급의무자\n는보험계약자이다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "타인;위한"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_020_T1_S02_020",
    "question": "위험변경증가 통지의무에 대한 설명으로 틀린 것은?\n①보험기간중에보험계약자또는피보험자가사고발\n생의위험이현저하게변경또는증가된사실을안\n때에는1월내에보험자에게통지하여야한다.\n②보험기간중에보험계약자, 피보험자또는보험수익\n자의고의또는중대한과실로인하여사고발생의\n위험이현저하게변경또는증가된때에는보험자\n는그사실을안날부터1월내에보험료의증액을\n청구하거나계약을해지할수있다.\n③판례상위험변경증가통지의무위반시해지권행사\n기간의기산점은보험계약자가통지의무를이행하\n지아니한사실을보험자가알게된날이다.\n④판례상‘사고발생의위험이현저하게변경또는증\n가된사실을안때’란사고발생의위험과관련된특\n정한상태의변경이있음을아는것만으로는부족\n하고그상태의변경이사고발생위험의현저한변\n경․증가에해당된다는것까지안때를의미한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "위험변경증가통지의무"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_011_T1_S02_011",
    "question": "보험계약법의 특성에 관한 설명으로 옳은 것의 조합은?\n가. 단체성\n나. 차별취급성\n다. 선의성\n라. 절대적 강행규정성\n마. 공공성\n①가나다 \n②가다마\n③나다라\n④다라마",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험계약법의특성"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_012_T1_S02_012",
    "question": "보험증권에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험자는 보험계약이 성립한 때에는 지체없이 보험\n증권을 작성하여 보험계약자에게 교부하여야 한다.\n그러나 보험계약자가 보험료의 전부 또는 최초의 \n보험료를 지급하지 아니한 때에는 그러하지 아니하다.\n②기존의 보험계약을 연장하거나 변경한 경우에는 \n보험자는 그 보험증권에 그 사실을 기재함으로써 \n보험증권의 교부에 갈음할 수 있다.\n③보험계약의 당사자는 보험증권의 교부가 있은 날로부터\n일정한 기간내에 한하여 그 증권내용의 정부에 관한 \n이의를 할 수 있음을 약정할 수 있다. 이 기간은 3월을\n내리지 못한다.\n④보험증권을 멸실 또는 현저하게 훼손한 때에는 \n보험계약자는 보험자에 대하여 증권의 재교부를 \n청구할 수 있다. 그 증권작성의 비용은 보험계약자의\n부담으로 한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_013_T1_S02_013",
    "question": "다음 중 옳지 않은 것은?\n①보험대리상은 보험계약자로부터 보험료를 수령할 \n수 있는 권한이 있다.\n②보험대리상은 보험자가 작성한 보험증권을 보험\n계약자에게 교부할 수 있는 권한이 있다.\n③보험대리상이 아니면서 특정한 보험자를 위하여 \n계속적으로 보험계약의 체결을 중개하는 자는 보험\n계약자에게 보험계약의 체결, 변경, 해지 등 보험계약에\n관한 의사표시를 할 수 있는 권한이 있다.\n④보험대리상은 보험계약자에게 보험계약의 체결, 변경,\n해지 등 보험계약에 관한 의사표시를 할 수 있는 \n권한이 있다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "옳지;것은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_014_T1_S02_014",
    "question": "상법상 보험계약자가 가지는 임의해지권에 대한 설명으로\n옳지 않은 것은?\n①보험사고가 발생하기 전에는 보험자와 보험계약자는\n언제든지 계약의 전부 또는 일부를 해지할 수 있다.\n②타인을 위한 보험계약의 경우 보험사고가 발생하기 \n전이라도 보험계약자는 그 타인의 동의를 얻지 \n아니하거나 보험증권을 소지하지 아니하면 보험계약을\n해지하지 못한다.\n③보험사고의 발생으로 보험자가 보험금액을 지급한 \n때에도 보험금액이 감액되지 아니하는 보험의 경우에는\n보험계약자는 그 보험사고가 발생한 후에도 보험계약을\n해지할 수 있다.\n④보험계약자가 보험사고가 발생하기 전에 임의해지권을\n행사하는 경우에 당사자간에 다른 약정이 없으면 \n미경과보험료의 반환을 청구할 수 있다.\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "상법상;보험계약자"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_015_T1_S02_015",
    "question": "보험자가 파산의 선고를 받은 때의 효과에 관한 다음 \n설명 중 옳은 것은?\n①보험계약자는 계약을 해지할 수 있다.\n②보험계약자가 해지하지 아니한 보험계약은 파산선고\n후 2월을 경과한 때에는 그 효력을 잃는다.\n③보험계약은 당연 무효이다.\n④보험계약은 해제된 것으로 본다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험자;파산"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_011_T1_S02_011",
    "question": "다음 괄호 안에 들어 갈 말은?\n상법상 보험증권 기재사항은 (\n)의 법정기재사항을 \n기본으로 하고 각 보험종목별 기재사항을 추가하는 \n형식으로 되어 있다.\n①손해보험증권   \n②화재보험증권 \n③해상보험증권            ④인보험증권",
    "answer": 1,
    "answer_text": "괄호;들어"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_012_T1_S02_012",
    "question": "피보험자의 지위가 아닌 것은?\n①손해보험에서의 보험금청구권자\n②고지의무자\n③위험변경증가의 통지의무자\n④사망을 보험사고로 한 생명보험에서의 보험수익자",
    "answer": 1,
    "answer_text": "피보험자;지위"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_013_T1_S02_013",
    "question": "타인을 위한 손해보험계약에 관한 설명 중 옳지 않은 것은?\n①보험계약자가 예외적으로 보험금을 청구할 수 있는  \n권리를 가질 수도 있다.\n②보험계약자는 타인의 동의를 얻거나 보험증권을 소지한\n경우에 한하여 그 계약을 해지할 수 있다.\n③타인의 위임이 필요하지 않으므로, 그 타인의 위임이 \n없었다는 사실을 보험자에게 고지할 의무도 없다.\n④타인은 위임여부와 관계없이 당연히 그 계약의 이익을\n받는다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "타인을위한손해보험계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_014_T1_S02_014",
    "question": "상법상 “보험대리상이 아니면서 특정한 보험자를 위하여 \n계속적으로 보험계약의 체결을 중개하는 자”에 가장 \n가까운 것은?\n①보험계리사   \n②보험중개사\n③손해사정사   \n④보험설계사",
    "answer": 1,
    "answer_text": "상법상;“보험대리상"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_015_T1_S02_015",
    "question": "보험사고에 관한 다음 설명 중 옳지 않은 것은?\n①보험계약에서 보험자의 책임을 구체화시키는 우연한 \n사고를 말한다.\n②보험사고는 일정한 보험의 목적에 대한 것으로서 그 \n범위는 특정되어야 한다.\n③보험계약 당시에 보험사고가 이미 발생한 때에는 당사자 \n쌍방과 피보험자가 이를 알지 못한 때에도 그 보험계약은\n무효이다.\n④보험사고가 전쟁, 기타의 변란으로 생긴 때에는 당사자 \n사이의 특약이 없는 한 보험자는 보험금을 지급할 책임이 \n없다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험사고;관한"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_011_T1_S02_011",
    "question": "보험약관의 교부·설명 의무에 관한 설명으로 옳지 않은 \n것은?\n①보험자는 보험계약을 체결할 때에 보험계약자에게 \n보험약관을 교부하여야 한다.\n②보험자는 약관에 정하여져 있는 중요한 내용을 고객이\n이해할 수 있도록 설명하여야 한다. 다만, 계약의 성\n질상 설명하는 것이 현저하게 곤란한 경우에는 그러\n하지 아니하다.\n③보험자가 보험약관의 교부․설명의무를 위반한 경우 \n보험계약자는 보험계약이 성립한 날부터 3개월 이내에\n그 계약을 취소할 수 있다.\n④보험자가 보험약관의 교부․설명의무를 위반하여 계약을\n체결한 경우에는 해당 약관을 계약의 내용으로 주장\n할 수 없다고 상법은 규정하고 있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험약관의교부·설명의무"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_012_T1_S02_012",
    "question": "상법상 보험증권에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험자는 보험계약이 성립한 때에는 지체없이 보험증권을\n작성하여 보험계약자에게 교부하여야 한다.\n②기존의 보험계약을 연장하거나 변경한 경우에는 보험자는\n그 보험증권에 그 사실을 기재함으로써 보험증권의 \n교부에 갈음할 수 있다.\n③보험계약의 당사자는 보험증권의 교부가 있은 날로부터\n일정한 기간내에 한하여 그 증권내용의 정부에 관한 \n이의를 할 수 있음을 약정할 수 있다. 이 기간은 3월을\n내리지 못한다.\n④보험증권을 멸실 또는 현저하게 훼손한 때에는 보험\n계약자는 보험자에 대하여 증권의 재교부를 청구할 \n수 있다. 그 증권작성의 비용은 보험계약자의 부담으\n로 한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "상법상보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_013_T1_S02_013",
    "question": "보험가액에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①당사자간에 보험가액을 정한 때에는 그 가액은 사고\n발생시의 가액으로 정한 것으로 추정한다. 그러나 그 \n가액이 사고발생시의 가액을 현저하게 초과할 때에는 \n사고발생시의 가액을 보험가액으로 한다.\n②당사자간에 보험가액을 정하지 아니한 때에는 사고발\n생시의 가액을 보험가액으로 한다.\n③운송물의 보험에 있어서는 발송한 때와 곳의 가액과 \n도착지까지의 운임 기타의 비용을 보험가액으로 한다.\n④적하의 보험에 있어서는 선적한 때와 곳의 적하의 가액과\n도착지까지의 운임 기타의 비용을 보험가액으로 한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험가액"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_014_T1_S02_014",
    "question": "상법상 법정면책사유에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①손해보험계약에서 보험사고가 보험계약자 또는 피보\n험자나 보험수익자의 고의 또는 중대한 과실로 인하여\n생긴 때에는 보험자는 보험금액을 지급할 책임이 없다.\n②생명보험계약 중 사망을 보험사고로 한 보험계약에서 \n사고가 보험계약자의 고의로 발생한 때에 보험자는 \n보험금액을 지급할 책임이 없다.\n③보험사고가 전쟁 기타의 변란으로 인하여 생긴 때에는\n당사자간에 다른 약정이 없으면 보험자는 보험금액을 \n지급할 책임이 없다.\n④인보험계약에서 보험의 목적의 성질, 하자 또는 자연\n소모로 인한 손해는 보험자가 이를 보상할 책임이 없다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "상법상법정면책사유"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_015_T1_S02_015",
    "question": "해상보험에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①선박이 보험계약에서 정하여진 발항항이 아닌 다른 \n항에서 출항한 때에는 보험자는 책임을 지지 아니한다.\n②선박이 보험계약에서 정하여진 도착항이 아닌 다른 \n항을 향하여 출항한 때에는 보험자는 책임을 지지 아\n니한다.\n③보험자의 책임이 개시된 후에 보험계약에서 정하여진 \n도착항이 변경된 경우에는 보험자는 그 항해의 변경\n이 결정된 때부터 책임을 지지 아니한다.\n④선박이 정당한 사유없이 보험계약에서 정하여진 항로를\n이탈한 경우에는 보험자는 그 때부터 책임을 지지 아\n니한다. 다만 선박이 손해발생전에 원항로로 돌아온 \n경우에는 보험자가 보상할 책임이 있다.\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 4,
    "answer_text": "해상보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_011_T1_S02_011",
    "question": "상법상 각 보험증권의 필수적 기재사항에 관한 설명으로 \n옳지 않은 것은?\n①손해보험증권 : 보험증권의 작성지\n②화재보험증권 : 동산을 보험의 목적으로 한 때에는 그 \n존치한 장소의 상태와 용도\n③운송보험증권 : 운송의 노순과 방법\n④해상보험증권 : 적하를 보험에 붙인 경우에는 항해의 범위",
    "answer": 2,
    "answer_text": "상법상;보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_012_T1_S02_012",
    "question": "상법상 보험료에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험계약의 당사자가 특별한 위험을 예기하여 보험료의 \n액을 정한 경우에 보험기간 중 그 예기한 위험이 소멸한 \n때에는 보험계약자는 그 후의 보험료의 감액을 청구할 \n수 있다.\n②보험계약의 전부 또는 일부가 무효인 경우에 보험\n계약자와 피보험자가 선의이며 중대한 과실이 없는 \n때에는 보험자에 대하여 보험료의 전부 또는 일부의 \n반환을 청구할 수 있다.\n③자기를 위한 보험의 경우 보험사고가 발생하기 전에는 \n보험계약자는 언제든지 계약의 전부 또는 일부를 해지\n할 수 있다. 이 경우 보험계약자는 당사자간에 다른 \n약정이 없으면 미경과보험료의 반환을 청구할 수 있다.\n④보험계약자는 계약체결 후 지체 없이 보험료의 전부 또는\n제1회 보험료를 지급하여야 하며, 보험계약자가 이를 \n지급하지 아니하는 경우에는 다른 약정이 없는 한 계약 \n성립 후 1월이 경과하면 그 계약은 해제된 것으로 본다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "상법상보험료"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_013_T1_S02_013",
    "question": "상법상 고지의무에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①고지의무자는 보험계약자, 피보험자, 보험계약자의 대리인\n이다.\n②고지의 시기는 보험계약 당시이다.\n③고지의무위반에 대한 증명책임은 보험자에게 있다는 것이 \n통설·판례이다.\n④고지의무를 이행하지 아니하는 경우 보험자는 그 불이행을\n이유로 손해배상을 청구할 수 있고 의무 위반을 이유로 \n보험계약을 해지할 수도 있다.\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "상법상고지의무"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_014_T1_S02_014",
    "question": "상법상 손해보험자가 보상할 손해액에 관한 설명으로 \n옳지 않은 것은?\n①보험자가 보상할 손해액은 그 손해가 발생한 때와 곳의 \n가액에 의하여 산정한다.\n②보험계약 당사자 간에 약정이 있는 때에는 그 신품가액에 \n의하여 보험자가 보상할 손해액을 산정할 수 있다.\n③보험사고로 인하여 상실된 피보험자가 얻을 이익이나 \n보수는 기본적으로 보험자가 보상할 손해액에 산입한다.\n④보험자가 보상할 손해액의 산정에 관한 비용은 보험자의 \n부담으로 한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "상법상손해보험자가보상할손해액"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_015_T1_S02_015",
    "question": "상법상 화재보험에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①화재보험계약의 보험자는 화재로 인하여 생긴 재산상 \n및 신체상 손해를 보상할 책임이 있다.\n②화재보험계약의 보험자는 화재의 소방 또는 손해의 \n감소에 필요한 조치로 인하여 생긴 손해를 보상할 \n책임이 있다.\n③집합된 물건을 일괄하여 화재보험의 목적으로 한 \n때에는 피보험자의 가족과 사용인의 물건도 보험의 \n목적에 포함된것으로 한다. 이 경우에는 그 보험은 그 \n가족 또는 사용인을 위하여서도 체결한 것으로 본다.\n④집합된 물건을 일괄하여 화재보험의 목적으로 한 때에는 \n그 목적에 속한 물건이 보험기간 중에 수시로 교체된 \n경우에도 보험사고의 발생 시에 현존한 물건은 보험의 \n목적에 포함된 것으로 한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "상법상화재보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_011_T1_S02_011",
    "question": "상법상 보험약관의 설명의무에 관한 설명으로 옳지 \n않은 것은?(다툼이 있는 경우 판례에 따름)\n①상법에 따르면 보험자는 약관의 중요한 내용을 설명\n하면 족하나 민법에 따르면 계약의 중요내용을 설명\n하여야 한다.\n②상법상 설명의무를 이행한 경우에도 보험업법상 설명의무를\n이행하여야 한다.\n③상법상 설명의무를 이행한 경우에도 금융소비자보호에\n관한 법률상의 설명의무를 이행하여야 한다.\n④상법상 설명의무 위반을 이유로 계약을 취소하지 아니한\n보험계약자는 계약이 성립한 날부터 3개월이경과하기 \n전에는 약관의 규제에 관한 법률상 설명의무 위반의 \n효력을 주장할 수 없다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "상법상보험약관의설명의무"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_012_T1_S02_012",
    "question": "상법상 타인을 위한 보험계약에 관한 설명으로 옳은 것은?\n①그 타인은 보험계약체결시에 특정되어 있어야 한다.\n②손해보험계약의 경우에 그 타인의 위임이 없는 때에는\n보험계약자는 이를 보험자에게 고지하여야 한다.\n③타인은 상법 제653조의 위험유지의무를 지지 아니한다.\n④타인은 손해방지의무는 없으나 사고발생통지의무는 진다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "상법상타인을위한보험계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_013_T1_S02_013",
    "question": "상법상 보험증권에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험증권은 보험금청구권을 표창하는 증서로서 권리의\n발생, 이전, 행사의 전부에 증서의 소지를 필요로 하는\n유가증권이다.\n②보험자는 보험계약이 성립한 때에는 지체없이 보험증권을\n작성하여 보험계약자에게 교부하여야 한다.\n③보험계약자가 보험료의 전부 또는 최초의 보험료를 \n지급하지 아니한 때에는 보험자는 증권의 교부를 하지\n않을 수 있다.\n④보험계약의 당사자는 보험증권의 교부가 있은 날로부터\n일정한 기간내에 한하여 그 증권내용의 정부에관한 \n이의를 할 수 있음을 약정할 수 있다. 이 기간은1월을 \n내리지 못한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "상법상보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_014_T1_S02_014",
    "question": "보험계약의 해지에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험사고의 발생으로 보험자가 보험금액을 지급한 때\n에도 보험금액이 감액되지 아니하는 보험의 경우에는 \n보험계약자는 그 사고발생후에도 보험계약을 해지할 \n수 있다.\n②타인을 위한 보험계약의 경우에는 보험계약자는 그 \n타인의 동의를 얻지 아니하거나 보험증권을 소지하지 \n아니하면 그 계약을 해지하지 못한다.\n③보험사고가 발생하기 전에는 보험계약자는 언제든지 \n계약의 전부를 해지할 수는 있으나 일부만을 해지할 \n수는 없다.\n④계속보험료가 약정한 시기에 지급되지 아니한 때에는 \n보험자는 상당한 기간을 정하여 보험계약자에게 최고\n하고 그 기간내에 지급되지 아니한 때에는 그 계약을 \n해지할 수 있다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험계약의해지"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_015_T1_S02_015",
    "question": "상법상 보험계약의 부활에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①고지의무 위반을 이유로 해지된 계약은 부활할 수 없다.\n②보험계약성립 후 2월 안에 보험료 지급이 없고 다른 \n약정도 없어 자동해제된 보험계약에 대하여는 부활을 \n청구할 수 없다.\n③보험자는 해지 후 부활 전에 발생한 보험사고에 대하여는\n보험금지급책임을 지지 아니한다.\n④보험계약이 해지되고 해지환급금이 지급된 경우에 보험\n계약자는 그 계약의 부활을 청구할 수 있다.\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "상법상보험계약의부활"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_011_T1_S02_011",
    "question": "보험의 종류에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①손해보험의 보장대상은 재산상의 손해를 그 대상으로 \n한다.\n②생명보험의 보장대상은 사람의 사망을 그 대상으로 \n하는 것이지, 생존을 대상으로 하는 것은 아니다.\n③상해보험은 발생한 손해를 보상한다는 측면에서 \n손해보험적인 요소를 가지고 있다.\n④생명보험은 정해진 급부만을 대상으로 한다는 측면에서 \n정액보험에 해당한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험의종류"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_012_T1_S02_012",
    "question": "보험의 목적에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①법인은 인보험계약의 피보험자가 될 수 있다.\n②법인은 인보험계약의 보험수익자가 될 수 있다.\n③법인은 인보험계약의 보험계약자가 될 수 있다.\n④법인은 손해보험계약의 피보험자가 될 수 있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험의목적"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_013_T1_S02_013",
    "question": "타인을 위한 보험에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①판례에 의하면 타인을 위한 보험계약은 민법상 제3자를\n위한 계약에 해당한다.\n②인보험계약의 경우, 보험계약자는 위임을 받거나 위임을 \n받지 아니하고 특정 또는 불특정의 타인을 위하여 보험\n계약을 체결할 수 있다.\n③손해보험계약의 경우, 보험계약자는 타인의 위임이 없는\n경우에 그 타인을 위하여 보험계약을 체결할 수 없다.\n④타인을 위한 보험계약의 경우, 보험료 납입의무는\n보험계약자가 부담한다.\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "타인을위한보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_014_T1_S02_014",
    "question": "상법상 ‘보험대리상이 아니면서 특정한 보험자를 위하여 \n계속적으로 보험계약의 체결을 중개하는 자’가 가지는 \n권한을 모두 고른 것은?\n가. 보험계약자로부터보험료를수령할수있는권한\n(보험자가작성한영수증을보험계약자에게교부하는\n경우)\n나. 보험자가작성한보험증권을보험계약자에게\n교부할수있는권한\n다. 보험계약자로부터청약, 고지, 통지, 해지, 취소등\n보험계약에관한의사표시를수령할수있는권한\n라. 보험계약자에게보험계약의체결, 변경, 해지등\n보험계약에관한의사표시를할수있는권한\n①가, 나\n②가, 다\n③가, 나, 다  \n④가, 나, 다, 라",
    "answer": 1,
    "answer_text": "상법상;‘보험대리상"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_015_T1_S02_015",
    "question": "보험계약자의 고지의무 위반사실과 보험사고 발생 간에\n인과관계가 없는 경우의 처리방법으로서 옳지 않은 것은?\n(다툼이 있는 경우 판례에 의함)\n①보험자는 보험계약을 해지할 수 있다.\n②보험자는 발생한 보험사고에 대한 보험금을 지급하여야 \n한다.\n③고지의무 위반사실과 보험사고 발생과의 인과관계가 \n부존재하다는 점에 관한 입증책임은 보험계약자측에 \n있다.\n④보험자가 이미 지급한 보험금에 대하여는 반환할 것을 \n청구할 수 있다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험계약자;고지의무"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_011_T1_S02_011",
    "question": "보통보험약관이 계약 당사자에 대하여 구속력을 갖는 \n이유로 옳은 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)\n①그 자체가 법규범의 성질을 가졌기 때문이다.\n②금융위원회의 위임을 받아 금융감독원이 제정하였기 \n때문이다.\n③계약 당사자 사이에서 계약내용에 포함시키기로\n합의하였기 때문이다.\n④불명확한 조항은 보험계약자에게 유리하게 해석되기 \n때문이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보통보험약관;계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_012_T1_S02_012",
    "question": "고지의무에 관한 설명으로 옳은 것은? (다툼이 있는 \n경우 판례에 의함)\n①보험계약자 또는 피보험자, 보험수익자는 고지의무를 \n부담한다.\n②보험약관에 특별한 규정이 없는 한, 보험계약자는 \n청약 이후 그 성립 이전에 발생한 중요사항을 고지하지 \n않아도 된다.\n③고의 또는 과실로 중요한 사항을 고지하지 아니한 \n경우에 고지의무 위반이 된다.\n④보험자가 질문하지 않은 사항이라도 중요한 사항이\n라면 자발적 고지의무의 대상이 된다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "고지의무"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_013_T1_S02_013",
    "question": "상법상 보험증권에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험증권은 상법 제666조에서 정한 일정한 사항을 \n기재하고 보험자와 보험계약자가 기명날인 또는 서명을\n하여야 한다.\n②보험증권의 훼손 시 보험계약자는 보험자에 대하여 \n증권의 재교부를 청구할 수 있고 이때 증권작성의 \n비용은 보험계약자의 부담으로 한다.\n③보험증권은 증거증권으로서 사실상의 추정력을 가질\n수 있을 뿐 보험계약의 성립요건도 아니고 계약서도\n아니다.\n④기존의 보험계약을 연장하거나 변경한 경우에는\n보험자는 그 보험증권에 그 사실을 기재함으로써 \n보험증권의 교부에 갈음할 수 있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "상법상보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_014_T1_S02_014",
    "question": "보험계약의 성립 또는 보험자의 보상책임에 관한 상법의 \n규정으로 옳지 않은 것은?\n①낙부통지의무는 계약자의 청약이 있고 보험료 상당액의 \n전부 또는 일부의 지급이 있으면 보험자가 상법이 정한 \n기간 내에 낙부의 통지를 해야 할 의무를 말한다.\n②승낙의제제도는 보험자가 낙부의 통지를 해태할 경우 \n계약을 거절한 것으로 보는 제도이다.\n③초회보험료의 지급과 함께 보험계약의 청약을 하였으나\n보험자가 승낙하기 전에 보험사고가 발생한 경우,\n보험계약자의 청약을 거절할 사유가 없다면 보험자는 \n보상책임을 부담한다.\n④인보험 중 신체검사를 받아야 하는 경우에는 신체\n검사를 받지 않으면 승낙전 사고담보제도에 따른 \n보험자의 보상책임은 없다.\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "성립;보험자"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_015_T1_S02_015",
    "question": "보험계약 체결과 관련된 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험계약자는 제1차적 보험료 납부의무를 부담하는 \n자로서 보험사고가 발생하기 전에는 언제든지 보험\n계약을 해지할 수 있는 지위에 있다.\n②타인의 사망보험에서는 피보험자의 연령에 따른\n가입자격제한을 두고 있으며, 피보험자의 서면동의가\n필요하다.\n③보험의(保險醫)에게는 위험정보에 관한 고지수령권한이 \n인정된다.\n④2014년 상법 개정으로 보험중개사도 보험료수령권,\n계약체결대리권, 고지수령권을 가지게 되었다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "체결과;관련된"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_011_T1_S02_011",
    "question": "다음 설명 중 옳은 것은?\n  ① 보험자는 모든 보험계약에서 보험사고가 발생할 경우에 \n반드시 금전으로 지급할 것을 약정하여야 한다.\n  ② 대리인에 의하여 보험계약을 체결한 경우에 대리인이 \n안 사유는 그 본인이 안 것과 동일한 것으로 한다.\n  ③ 보험계약은 당사자 사이의 의사의 합치와 별도의 \n서면으로 성립되는 요식계약이다.\n  ④ 보험자가 보험계약자로부터 보험계약의 청약과 함께 \n분납보험료 1회분 중 일부만 받은 때에도 낙부통지\n의무가 있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "것은?;보험자"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_012_T1_S02_012",
    "question": "보험사고의 객관적 확정에도 불구하고 보험계약이 무효가 \n아닌 경우는?\n  ① 보험계약의 당사자 쌍방과 피보험자가 사고의 객관적 \n확정을 알지 못한 때\n  ② 보험계약자만 사고의 객관적 확정을 알지 못한 때\n  ③ 보험자와 보험계약자 모두 사고의 객관적 확정을 \n알지 못한 때  \n  ④ 보험자만 사고의 객관적 확정을 알지 못한 때",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험사고;객관적"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_013_T1_S02_013",
    "question": "다음 열거한 것 중 대법원 판결과 다른 것은?\n  ① 위험급수가 높은 직업을 속이고 보험에 가입한 피보험자가 \n보험가입 후에도 그 위험상태를 유지하던 중 보험사고가 \n발생한 경우 보험자는 고지의무 위반을 이유로 보험\n계약을 해지할 수는 있지만 위험변경증가시 통지의무 \n위반을 이유로 계약을 해지할 수는 없다.\n  ② 보험가입 당시에 이륜차를 운행하던 피보험자가 이를 \n속이고 보험에 가입한 후에도 계속 운행하다가 고지의무 \n위반을 이유로 한 해지권행사기간 도과 후에 이륜차\n사고로 사망한 경우 보험자는 제652조의 통지의무 위반을 \n이유로 보험계약을 해지할 수 있다.\n  ③ 생명보험의 보험계약자가 스스로를 피보험자로 하면서 \n자신이 생존할 때의 보험수익자로 자기 자신을, 자신이 \n사망할 때의 보험수익자로 상속인을 지정한 즉시\n연금계약상 사망보험금의 법률적 성질은 상속재산이며 \n이를 상속인들의 고유재산으로 볼 수 없다.\n  ④ 피보험자가 무보험자동차에 의한 교통사고로 인하여 \n상해를 입었을 때 그 손해에 대하여 배상할 의무자가 \n있는 경우 보험자가 약관에 정한 바에 따라 피보험자에게 \n그 손해를 보상하는 것을 내용으로 하는 무보험자동차에 \n의한 상해 담보특약은 손해보험형 상해보험이다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "열거한;대법원"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_014_T1_S02_014",
    "question": "상법상 기평가보험에 관한 설명으로 옳지 않은 것은? \n(다툼이 있는 경우 대법원 판례에 의함)\n  ① 보험자가 보상할 손해액은 그 손해가 발생한 때와 장소\n에서의 가액에 의하여 산정한다는 손해보험 원칙에 \n대한 예외이다.\n  ② 기평가보험가액은 사고발생시의 가액을 현저히 초과\n하지 않아야 한다.\n  ③ 당사자 간에 보험가액을 미리 정한 명시적 합의가 있는 한 \n그 협정보험가액을 보험증권에 기재하지 아니한 때에도 \n기평가보험이다.\n  ④ 협정보험가액은 사고발생시의 가액을 정한 것으로 간주\n하므로 후에 이를 변경하거나 다툴 수 없다.\n제30회보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 4,
    "answer_text": "상법상기평가보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_015_T1_S02_015",
    "question": "다음 설명 중 옳지 않은 것은? (다툼이 있는 경우 대법원 \n판례에 의함)\n  ① 실손보상 급부형태의 무보험차상해보험에 대하여 중복\n보험에 관한 상법과 약관 규정을 적용한다. \n  ② 실손의료보험계약상 국민건강보험법에 따라 본인부담\n상한액을 초과하는 금액이나 건강보험공단에서 \n사후환급이 가능한 금액도 실손보험금지급 대상이다.\n  ③ 화재보험계약자가 운영하는 숙박업소 객실에 대한 \n지배는 임대차계약과 달리 숙박업소 주인에게 있으므로 \n객실에서 원인불명의 화재가 발생한 경우의 손해는 \n주인에게 귀속한다. \n  ④ 자동차상해보험은 인보험의 일종으로 그 성질상 \n상해보험에 속하며 실손보상형 상해보험에서 당사자 \n간에 약정이 있다면 보험자대위가 허용된다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "옳지;것은?"
  }
]